[
    {
        "questionStem": "我国社会主义改造提前完成，开始进入社会主义初级阶段的时间是（）。",
        "option": [
            "1956年春",
            "1956年夏",
            "1956年秋",
            "1956年底"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710645841920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党领导人民治理国家的基本方略是（）。",
        "option": [
            "依法治国",
            "坚持改革开放",
            "以经济建设为中心",
            "坚持社会主义民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710767476736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年12月，毛泽东发表（），用马克思主义的阶级分析方法，全面分析了中国社会各阶级，指出了谁是中国革命的敌人、谁是中国革命的朋友。",
        "option": [
            "《湖南农民运动考察报告》",
            "《星星之火，可以燎原》",
            "《中国的红色政权为什么能够存在》",
            "《中国社会各阶级的分析》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711191101440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年6月，中国共产党在共产国际的帮助下在（）举行第六次全国代表大会。",
        "option": [
            "香港",
            "莫斯科",
            "上海",
            "柏林"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711212072960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国特色社会主义的本质要求和重要保障。",
        "option": [
            "全面依法治国",
            "全面从严治党",
            "全面发展经济",
            "全面可持续发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710914277377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以（）全面推进中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "现代化中国式",
            "中国主义现代化",
            "中国式现代化",
            "现代主义中国化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710977191938",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1922年7月16日至23日，中共（）召开。",
        "option": [
            "二大",
            "一大",
            "三大",
            "四大"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711186907136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须认识到，我国社会主要矛盾的变化，没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于()的基本国情没有变，我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变。",
        "option": [
            "社会主义阶段",
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义中级阶段",
            "社会主义高级阶段"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710939443201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，中国坚持在和平共处五项原则基础上同各国发展友好合作，推动构建新型国际关系，深化拓展平等、开放、合作的全球伙伴关系，致力于扩大同各国利益的汇合点。促进大国协调和良性互动，推动构建（）的大国关系格局。",
        "option": [
            "和平共处",
            "总体稳定",
            "均衡发展",
            "以上都是"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710972997634",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党同志一定要永远与人民同呼吸、共命运、心连心，永远把（）作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。",
        "option": [
            "实现共产主义",
            "建设社会主义现代化强国",
            "人民对美好生活的向往",
            "实现共同富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711061078016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，以（）为主线，加强和改进党的民族工作。",
        "option": [
            "各民族一家亲",
            "铸牢中华民族共同体意识",
            "民族团结",
            "各民族共同发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710972997632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "确立党对军队的绝对领导的历史大事件是（）。",
        "option": [
            "八七会议",
            "三湾改编",
            "文家市决策",
            "井冈山会师"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711312736256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国化时代化马克思主义的“根脉”是什么？",
        "option": [
            "马克思主义",
            "全人类共同价值",
            "中华优秀传统文化",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711140769792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1954年9月，第一届全国人民代表大会第一次会议召开，标志着（）在我国的建立。",
        "option": [
            "人民代表大会制度",
            "社会主义制度",
            "人民民主专政",
            "人民政府"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710578733057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党解决我国民族问题的基本政策是（）。",
        "option": [
            "民族自治",
            "民族区域自治",
            "民族平等",
            "民族团结"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710687784960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十八大报告中提出，加强()，让人民监督权力，让权力在阳光下运行。",
        "option": [
            "党内监督",
            "民主监督",
            "法律监督",
            "舆论监督"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711119798273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年12月18日，习近平在庆祝改革开放四十周年大会上指出，（）是五四运动以来我国发生的三大历史性事件，是近代以来实现中华民族伟大复兴的三大里程碑。",
        "option": [
            "建立中国共产党",
            "成立中华人民共和国",
            "推进改革开放和中国特色社会主义事业",
            "完成祖国统一"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710754893824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党执政后面临的“四大危险”是什么()",
        "option": [
            "精神懈怠危险",
            "能力不足危险",
            "脱离群众危险",
            "消极腐败危险"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711262404609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（），是邓小平理论的精髓。",
        "option": [
            "解放思想",
            "与时俱进",
            "实事求是",
            "求真务实"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710889111552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强()，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。",
        "option": [
            "政治意识",
            "大局意识",
            "核心意识",
            "看齐意识"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711031717888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“三反运动”是指新中国成立初期在中国共产党和国家机关内部开展的()的运动。",
        "option": [
            "反行贿",
            "反贪污",
            "反浪费",
            "反官僚主义"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736710566150145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的一切工作都是为了()最广大人民根本利益。",
        "option": [
            "实现好",
            "维护好",
            "发展好",
            "稳定好"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711132381185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "经过不懈努力，党找到了自我革命这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远（）、（）、（）。",
        "option": [
            "不变质",
            "不变色",
            "不变味",
            "不变心"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711052689409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出：一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
            "自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
            "解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
            "自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711027523584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "关于五四运动，下列说法正确的是()。",
        "option": [
            "辛亥革命后资产阶级革命派的又一次奋斗",
            "近代中国第一次彻底的反帝反封建的革命运动",
            "标志着新民主主义革命的开端",
            "为中国共产党的成立做了思想上和干部上的准备"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711270793217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争三个阶段的划分：第一阶段：从1937年7月卢沟桥事变到1938年10月广州、武汉失守，是()阶段。第二阶段：从1938年10月至1943年12月，是()阶段。第三阶段：从1944年1月解放区战场局部反攻至1945年8月日本宣布无条件投降，是()阶段。",
        "option": [
            "战略防御",
            "战略相持",
            "战略反攻",
            "战略决战"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711287570432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段是()。",
        "option": [
            "中国最大的实际",
            "中国最基本的国情",
            "我们党对社会主义和中国国情认识上的一次飞跃",
            "我们党制定路线方针政策的基本依据和根本出发点"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710801031170",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（）、（）、（）是科学发展观最鲜明的精神实质。",
        "option": [
            "解放思想",
            "",
            "实事求是与时俱进",
            "求真务实"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710889111553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化时代化的理论成果主要包括()。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "邓小平理论",
            "“三个代表”重要思想和科学发展观",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711056883713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则：（），（），（），（），（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导",
            "坚持中国特色社会主义道路",
            "坚持以人民为中心的发展思想",
            "坚持深化改革开放",
            "坚持发扬斗争精神"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1798736710985580544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从根本理论上否定了“两个凡是”的错误、揭开了真理标准讨论序幕的是1978年5月11日《光明日报》发表的题为“实践检验真理一马克思主义的一条基本原则”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710763282432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义的总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711149158401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命胜利的三大法宝:统一战线、武装斗争、群众路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711329513472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "针对执政党的特点，毛泽东始终把坚持实事求是和密切联系群众作为党风建设的重点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710675202048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "构建社会主义和谐社会的重点是解决社会矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710780059649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年9月，党的八大召开，标志着党对中国社会主义建设道路的探索的开始。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710591315968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党并不是一开始就把社会主义和共产主义规定为自己的奋斗目标，而是有一个发展的过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711363067904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会的中心议题是讨论把全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710872334337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“十四五”时期经济社会发展的主题是推动高质量发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710931054592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义三大改造是指新中国成立初期，中国共产党在全国范围内组织的对于农业、手工业和资本主义工商业进行的社会主义改造。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710637453313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "过渡时期社会主义建设总路线的主体是实现国家的工业化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710620676096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度初步建立起来是在农业合作化基本完成以后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710645841921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济体制改革全面展开是党的十二大之后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710822002688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届四中全会审议通过了《中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》，指出全面推进依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711010746368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从组织上确立了中国共产党对军队的领导制度是在“三湾改编“以后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711254016001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义事业的领导核心。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党",
        "id": "1798736711665057792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "遵循自愿互利、____和国家帮助的原则，以互助合作的优越性吸引农民走互助合作道路。",
        "option": "",
        "answer": "典型示范",
        "id": "1798736711623114754",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____标志着党探索中国社会主义建设道路的良好开端。",
        "option": "",
        "answer": "《论十大关系》",
        "id": "1798736711631503360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东强调，____是社会主义国家政治生活的主题。",
        "option": "",
        "answer": "关于正确处理人民内部矛盾的问题",
        "id": "1798736711631503362",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了社会主义的发展动力和外部条件问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持改革开放",
        "id": "1798736711660863489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]